《少林足球》田雞親爆埋藏20年秘聞 原來阿Bob有份演最終慘被刪

提起星爺周星馳的電影，一定會諗起《逃學威龍》、《九品芝麻官》、《國產凌凌漆》、《西遊記》、《回魂夜》等等，而《少林足球》更是香港人睇到滾瓜爛熟的電影，近日戲中分別飾演三師兄和六師弟的田雞田啟文以及林子聰在訪問中大爆《少林足球》秘聞，埋藏足足20年的秘密今日終於都要爆喇！

田雞講到《少林足球》有一個無人知道的秘聞，原來當年由馮勉恒飾演「汽車維修員」的戲份是後來加上，原本橋段早已拍好，而該戲份的主角更是大家都認識的阿Bob林盛斌，田雞講到阿Bob當時剛從外國回港，找他拍了一幕沙地踢波戲，本來已經拍好但星爺最終決定Cut走他，改成「汽車維修員」一段戲，相信《少林足球》應該是阿Bob首套電影，但就從未有人知道。

其後阿Bob今日（1日）接受《香港01》訪問講起《少林足球》時，他第一反應十分驚奇：「吓？《少林足球》？嘩，佢做乜冇啦啦講起嘅？」阿Bob對此事件重組一次，他：「首先好多謝田生同肥仔聰提起，不過佢哋記錯咗少少嘢，個時我大學Year 2未做電台，當時因為有線跟《少林足球》聯合搞咗個2、3000o人嘅interview，同學叫我去玩下就排咗幾個鐘，喺星爺、君如姐同李力持面前表演咗個小魔術，佢哋仲睇到拍晒手掌！」

阿Bob補充在第二輪面試時都有2、300百人，最後揀中了一位女仔同自己，而該位女士最終未有出現，最後他就跟隨大隊出發去珠海拍攝，去到見到星爺先是傾下有咩角色可以做，本來擔任沙地爛仔隊的隊長，原定戲份只是拍數天，已跟學校請假，但當拍好後卻因劇本改動的關係需要要重拍，但因為讀書的關係他決定離開劇組，他憶述當時《少林足球》的監製Connie姐跟他說：「吓？你走？周生好欣賞你喎！仲想揀埋你入《少林足球》隊做隊員。」不過因為拍攝長達2至3個月時間，仍在讀大學的阿Bob最終決定以學業為重，離開劇組返回香港。

但當拍好後卻因劇本改動的關係需要要重拍，但因為讀書的關係他決定離開劇組，他憶述當時《少林足球》的監製Connie姐跟他說：「吓？你走？周生好欣賞你喎！仲想揀埋你入《少林足球》隊做隊員。」不過因為拍攝長達2至3個月時間，仍在讀大學的阿Bob最終決定以學業為重，離開劇組返回香港。

將來嘅事，比埋個官你做添呀

真係電影界嘅損失

上位機會五五波咋喎
好運嘅就張栢芝
唔好運嘅就係少林足球踩蕉皮仆街嗰條女

好彩換咗

諗起佢個撚樣都覺得格格不入

咁又係 如果入咗影圈未必會去新城娛樂台做新香蕉俾佢彈起

佢應該會撞肥仔聰，兩個都肥。

睇title睇好耐都諗唔起邊個係bob
原來係龜頭bob

好彩冇龜頭bob

個一段 跌士巴拿
四眼仔做令人好深刻

其實好正常
你一條散仔 突然大老細話欣賞你
你邊可能會肯信 梗係讀埋書先

點解仲講緊周星馳
次次見佢訪問都仲講緊

阿BOB CITY HD 咋

換得好

因為佢講自己嘅話，冇人有興趣睇

以學業為重呀人地

特登上wiki睇,原來只係hd

我最喜歡的是回魂夜同功夫

下無degree都做得dj?

同埋係Connie姐講咋，唔係周星馳講...
「周生好欣賞你喎！」
做下屬個個都識講啦，呢d說話真係公司成日聽....

撞晒
重話同一隊
定踢走肥仔聰

上面啊邊個覺得你好幫得手，又幫到公司

藍色的龜

提起星爺周星馳的電影，一定會諗起《逃學威龍》、《九品芝麻官》、《國產凌凌漆》、《西遊記》、《回魂夜》等等，而《少林足球》更是香港人睇到滾瓜爛熟的電影

唔係主題
但啲記者寫野真係唔知講咩好
前面寫幾套最出名，後面發現用嚟吹奏少林足球

少林足球點同前面呢幾套比

票房夠比啦啩

周星馳叫黃一飛(鐵頭功)都係叫 "呀邊個" , 點會記得你呀 BOB ?

DJ洗鬼degree

阿BOB就收皮啦
見到唔想睇

影壇欠Bob一個交待

咦？六師弟，嗰個你細佬呀？

做屎撈人就有佢份

搵啲屎搽落佢執臉到

Cosplay

依家開台既 有幾個都冇

唔講導演嘅話
少林足球確係一套好戲

叻既就唔會講野冇深度啦 對比森美真係差十皮

阿bob有套街頭魔法王，成為佢既代表作都唔差

到而家仲記得

19才子 考會考都唔高分
雲海都係讀樹大（幾十年前）

所以學歷唔太關事

小朋友係用學歷judge人㗎啦 又唔諗下佢個年代入大學難幾多

女就唔同講法啦，而且出嗰段又得咁短
呢啲星爺嘅綠葉騎尼怪角色，真係十個有九個都上到位，剩返嘅就係睇你把唔把握到冇咗星爺之後嘅機會
咩嘢學業為重，你拍咗分分鐘抵返你讀三十年書都似
仲要當時上去搵食唔會俾人話奶共㖭

每次我知今年人工加得少又唔想d人走都係講e句

人既際遇真係有趣
一個到呢一刻仲不斷消費周星馳同堆舊戲
少林足球之後都無戲開咁滯
一個就撈到做老細住大屋
可能佢都慶幸當初比星爺cut走左戲份
無一戲爆紅 面對現實 慢慢挨到去宜家呢個位
無樣無身材無演技 做dj做到開公司 邊個會做到

係呀Bob好叻仔喇
不過條撚樣講嘢咪又係冇深度

唔計你中唔中意阿Bob
做過DJ，電視劇，司儀，佢演藝事業唔差得過士巴拿/掃堂腿/醬爆掛....星爺戲啲騎呢怪，多數最後就係得個騎呢怪角色俾人記得咋喎

當年大把商演啦呢啲，有路數搵到錢唔係大大聲唱啫

如果佢拍可能依家係大陸仲拍緊果個角色既廣告

痴撚線 邊度見到我用學歷比較 事實對比森美19才子佢講野真係冇深度 一味用爛gag/on9野黎吸引人
btw依家兒登仔連龜頭bob都吹捧??

其實無人想知

直情係永恆嘅經典

可能咁樣仲好

你仲喺度真係地府嘅損失

監製廢事再搵人，又被周生鬧，梗係咁講

扮足球？

好在換左 星爺係有眼光
有龜頭bob成套戲實差晒
亦無最經典果part 士巴拿出現

你老豆唔沖你落廁所真係屎坑嘅損失

讀HD講到讀大學

條友唔講呢d仲有咩料

一定係唔拍最好，簽撚左俾周星池，根本無野撈

「老細好欣賞你」可以話係十大HR大話之首，佢當日冇信到都算佢醒目

都要睇樣既

身為一個專業既汽車維修員

條女唔係唔好運, 本身好多戲份但「仆街都唔識仆」, 結果cut到得返仆街嗰場戲

佢真係好撚乞人憎
做得好好

果個年代做到大學生
點都學業為重啦
出到黎大把野做
反而拍戲係好講運，係d 無乜前途既人先會去賭，果個年代有幾多係大學生入娛樂圈，唔係無，不過係極少

其實bob今次都幾慘
件事佢都唔講係田雞無啦啦提起
01又多事就去問佢
再加上bob係連登嘅形象，點答都死

好彩佢都拍到tvb周星星黃祖藍啲劇

當年關淑怡係阿根庭拍好晒都全部剪走

所以話讀書真係好緊要，如果佢唔係返去讀，少林足球可能蒙上污點。

邊可能，繼續拍咪又係全部cut晒。

除底褲叫大師兄笠落頭嗰幕都正
你睇吓你幾狗

星爺當時可能就係諗緊你呢樣

諗起葛民輝

對白劇本正, 但你睇多幾次的話, 其實佢有少少口窒

老老實實，如果我係亀頭bob我估我都會拍
係姓周個誘因真係好大
我認我短視

又🍇人